# Umsetzungsvorschlag - Modul 158

<hr>
## Lektionen Plan

| Tag | Themen                   | Unterlagen / Übungen | Beschreibung | Hausaufgaben | Handlungsziele |
|---|---------------------------|-------------|-----------------------------------------|-----------------------------------------|-----------------------------------------|
| 1 | - AD on Premises<br>- Azure AD<br>- Co-Management <br>- Configuration Manager & Azure MDM<br>- MS Portale & Renames<br>- Begriffe<br>-Windows Versionen von Anfang bis Heute  (Client / Server / Home / Pro / Education N)<br>- Start Aufgabe 1 | [Instruktionen](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/01_Instruktionen/Instruktionen-M159.docx?ref_type=heads)<br>[Bild AD-Umgebung](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/02_Unterrichtsressourcen/01_Bilder/AD-Nach-Standort.png?ref_type=heads)<br>[Comparing Group Policy, Config Manager and Intune](https://www.youtube.com/watch?v=kyABkzwvJEc)<br>[MS Portale](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/01_Instruktionen/Azure%20AD%20Links.docx?ref_type=heads)<br>[https://m365maps.com/renames.htm](https://m365maps.com/renames.htm)<br>[Windows Geschichte](https://de.wikipedia.org/wiki/Microsoft_Windows) | - Modulvorstellung (Instruktionen)<br>- Einführung in AD on Premises & Azure AD<br> | - [Umfrage Geschäft](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/tree/main/02_Unterrichtsressourcen/05_Umfrage?ref_type=heads) |  |
| 2 | - Aufgabe 1 (Spezifikationen) abschliessen<br>- Aufgabe 3 (DC/DNS-Grundlagen zeigen am Beamer, DC promoten, DNS in AD, Reverse Zone anlegen )<br>NS LOOKUP zeigen | [DNS/NSLOOKUP Übung](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/02_Unterrichtsressourcen/04_%C3%9Cbungen/NSLOOKUP.md?ref_type=heads)<br>[Aufgabe 1](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/tree/main/03_Aufgaben/01_basic?ref_type=heads) (Falls notwendig, [Übung Logonserver](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/tree/main/02_Unterrichtsressourcen/04_%C3%9Cbungen?ref_type=heads) und [Infos DNS](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/tree/main/02_Unterrichtsressourcen/03_Fachliteratur&Tutorials/DNS?ref_type=heads)) | - Alle Schüler sollen eine Planung haben und mit der Installation starten können. - Schüler mit TBZ-Umgebung erhalten Zugang durch Lehrperson | - VM's installieren (Viel Wartezeit) |  |
| 3 | - Repetition DNS Ressource Records & NSLOOKUP<br/>- Aufgabe 5 (Unterschied lokale Policy und Domain Policy, User und Gruppen in AD erstellen und verschachteln, Berechtigungen unter Windows (inkl. Vererbung), Unterschied Freigabe/NTFS-Berechtigungen) | [Übung-UNC](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/02_Unterrichtsressourcen/04_%C3%9Cbungen/%C3%9Cbung%20UNC.pdf)<br>[Übung-NSLOOKUP](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/02_Unterrichtsressourcen/04_%C3%9Cbungen/NSLOOKUP.md?ref_type=heads) | -Übungen für UNC und NSLOOKUP als Repetition durchführen<br>- Die verschiedenen Themen von Aufgabe 5 besprechen und am Beamer zeigen. | Wer noch nicht bei Aufgabe 4 ist, bis und mit Aufgabe 4 abschliessen. |  |
| 4 | -DIT an Wandtafel zeichnen und erklären (Was ist ein DN) | [DIT-Präsentation](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/02_Unterrichtsressourcen/02_Pr%C3%A4sentationen/DIT.pptx?ref_type=heads) | - Die Schüler sollen die OU-Struktur innerhalb des Directorys kennenlernen. Ebenfalls soll die Verknüpfung von GPO und OU Thema sein. <br> - Schüller sollen einen DN zu einem AD-Objekt selber ableiten können |                    |                    |
| 5 | -GPO's erstellen<br>- GPO Fehlersuche | [GPO-Präsentation](https://gitlab.com/ch-tbz-it/Stud/m159/-/blob/main/02_Unterrichtsressourcen/02_Pr%C3%A4sentationen/Gruppenrichtlinien.pptx?ref_type=heads) | GPO's Präsentation halten und anschliessend LIVE-Demo an Umgebung. |                    |                    |
| 6 | - Zeit zum Aufgaben lösen | Keine | Keine Theorie nur Arbeiten an Aufgaben |  |  |
| 7 | -Microsoft 365 Developer Program<br>- Entra<br/>- Azure AD Connect |  |  |  |  |
| 8 | - Azure Intune / Endpoint |  |  |  |  |
| 9 | - DFS / Azure File Sync | Keine | Keine Theorie nur Arbeiten an Aufgaben |  |  |
| 10 | - Zeit zum Aufgaben lösen | Keine | Keine Theorie nur Arbeiten an Aufgaben |  |  |
